［claim爆政府］社署暴力及執法賠償計劃

對象：被捕朋友 及 路過無辜受牽連既途人 ，係屋企都吸催淚氣既良好市民
--------
成場反送中運動之中市民同記者一定好多都受到傷害，例如無情情被襲擊，行行下街中催淚彈/中棍，搭地鐵或者喺屋企甚至喺老人院都中咗招，雖然好長，但希望你地可以幫手share出去幫到佢地(不過就辛苦社署嘅人了)。

「暴力及執法傷亡賠償計劃」呢個係社署一直有嘅計劃，網址如下：

成個計劃分兩部份，分別係「執法傷亡賠償」及「暴力傷亡賠償」。

一）
先講「執法傷亡賠償委員會」，呢部份係關於因為香港警察執法時引致傷亡時申請。

根據申請計劃行政文件第16(a)及(b)段，與及17(a)-(d)段：

16. 若申請人或死者(由配偶或受養人提出申請的個案)於一九七三年五月二十三日或之後在本港因執法人員(即任何正在執勤的警務人員或公職人員)就下列事件使用武器執行職務，不論是否由於執法人員疏忽或其他原因而引致傷亡，委員會會考慮恩恤賠償的申請，所指事件為：
(a) 逮捕或試圖逮捕罪犯或疑犯；
(b) 防止或試圖防止罪行發生；…

17. 委員會在下列情況下，才會批准發放賠償：
(a) 傷亡事件令受害人至少損失三天的入息或工作能力(由一九八一年三月四日起生效)(所有死亡及永久傷殘的個案均視為令受害人損失多於三天的工作能力)。在不影響損失三天入息或工作能力的一般性規定下，若受害人獲註冊醫生／註冊中醫（適用於二零零六年十二月一日或以後建議的病假）證明的病假或住院期滿三天，則無論受害人是否屬謀生者，也會視作損失三天的入息或工作能力；
(b) 引致受害人受傷或死亡的事件已在合理時間內向警方報告；
(c) 申請人已盡力協助委員會，並向委員會提供有關資料，特別是 提供可能需要的醫療報告；
(d) 對於新提出的申請，賠償申請於事件發生當日起計三年之內提出。

二）
跟住就係「暴力傷亡賠償委員會」。呢部份不得不提18個行政區唯一獨立，特區中嘅特區元朗國，因為721太多人受傷。另外就係準備福建獨立起義，但喺福建搞唔成要811落嚟香港北角搞嘅福建同胞。兩幫人都真係有蔣介石嘅遺風……仲未計二坡坊班持刀人士

根據申請計劃行政文件第5同第6(a)-(e)段：

5. 若申請人或死者(由配偶*或受養人*提出申請的個案)於一九七三年五月二十三日或之後在本港直接因下列事件而傷亡，委員會會考慮恩恤賠償的申請，所指事件為：
(a) 暴力罪行(包括縱火及下毒)；
(b) 逮捕或試圖逮捕罪犯或疑犯；
(c) 防止或試圖防止罪行發生；或
(d) 協助警務人員或其他人士逮捕或設法逮捕罪犯或疑犯，或防止或試圖防止罪行發生。

6. 委員會在下列情況下，才會批准發放賠償：
(a) 根據第 20 段，傷亡事件並非由執法人員在第 16 段所述的情況下造成；
(b) 傷亡事件令受害人至少損失三天的入息或工作能力 (由一九八一年三月四日起生效)，但第 14 段所述的個案及委員會根據第 10 段認為有理由發放賠償的特別情況除外 (所有死亡及永久傷殘的個案均視為令受害人損失多於三天的工作能力)。在不影響 損失三天入息或工作能力的一般性規定下，若受害人獲註冊醫生／註冊中醫（適用於二零零六年十二月一日或以後建議的病假）證明的病假或住院期滿三天，則無論受害人是否屬謀生者， 也會視作損失三天的入息或工作能力；
(c) 引致受害人受傷或死亡的事件，已成為刑事訴訟案件，或已在合理時間內向警方報告；
(d) 申請人已盡力協助委員會，並向委員會提供有關資料， 特別是提供可能需要的醫療報告；
(e) 對於新提出的申請，賠償申請於事件發生當日起計三年之內提出。

根據計劃行政文件附錄A，受傷補助有港幣744元起，而臨時生活補助有港幣499元起，根據病假或住院日數而定，最多180日

申請資格如下：

1) 事件須已成為刑事訴訟案件﹔或已在合理時間內向警方報案。
2) 受害人在事發時合法留在香港。
3) 申請須在事件發生日期後的三年內提出。
4) 受害人因該事件死亡／永久傷殘﹔或留醫不少於三天／由註冊醫生／註冊中醫證明病假不少於三天。

簡單啲講，成個反送中運動入面無辜嘅市民同記者，只要喺涉及嘅事件入面係刑事訴訟案或者自己受傷走去報案，獲註冊醫生／註冊中醫證明的病假或住院期滿三天，就有機會得到恩恤賠償。

要記住留意返要提供個人資料、個人資料同個人資料(好重要所以講三次)，仲有報案編號、醫療證明等。睇清楚申請須知同計劃行政文件等內容，同埋唔好提供虛假資料。如果你發過夢請另作打算。

雖然依家個Panel主席係鮑永年（請自行Google），但相信被委任公職，會公平公開公正咁審視每個個案。

如果你喺元朗721恐怖襲擊、811北角福建幫獨立，荃灣二坡坊斬人案等中受傷，又或者警察同志在那邊執法時唔小心波及到你，記得申請返。呢個保護網係香港市民(不分藍黃)應得嘅福利。

要重申呢個保護網係香港市民(不分藍黃)應得嘅福利。

如有疑問，請致電社署電話2892 5220或各區社署保障部查詢。 香港人加油，保重。

PS: 我知依家大家都對政府無晒信心，要提供個人資料會有好大Hesitation，不過如果考慮後覺得值得去申請嘅就請繼續拎呢個福利！

PS2: 如果有十萬人申請，成功率六成，每人拎到$499，60,000 * $499 = 約$3,000萬!

(sources:夾心街人)

↑

1) 事件須已成為刑事訴訟案件﹔或已在合理時間內向警方報案。
報案不受理+選擇性執法/檢控
申請條件已經唔符合啦